{
    "question": "Untuk x peubah pada A={2,3,5,8,13,21},maka himpunan penyelesaian dari 2x + 3 &lt;_ - 2 adalah.........    \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "2x+3&lt;-2<br>2x + 3 - 3 &lt; -2 -3<br>2x &gt; -5<br>2x:2x &gt; -5:2<br>x &gt; -2,5<br>jadi, himpunan penyelesainnya {} himpunan kosong",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "buatkan-5-contoh-soal-dan-jawaban-plsv-238",
            "question": "Buatkan 5 contoh soal dan jawaban PLSV",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Soal 1: Penjelajah Gua Bawah Tanah\n\nDua orang penjelajah gua sedang menelusuri dua cabang yang berbeda dari\nsuatu gua bawah tanah. Penjelajah pertama dapat turun 77 meter lebih jauh\ndaripada penjelajah kedua. Jika penjelajah pertama telah turun 433 meter dari\npermukaan tanah, berapa meterkah panjang cabang gua yang telah dituruni oleh\npenjelajah kedua?\n\n<span>Pembahasan Misalkan d adalah jarak yang telah ditempuh oleh\npenjelajah kedua dalam menuruni cabang gua tersebut. Maka permasalahan ini\ndapat digambarkan sebagai berikut.</span>\n\n<span>Sehingga, dari ilustrasi di atas permasalahan tersebut dapat dimodelkan\nsebagai persamaan d + 77 = 433.</span>\n\n\n\nJadi, panjang cabang gua yang telah dituruni oleh penjelajah kedua adalah\n356 meter dari permukaan tanah.\n\n\u00a0\n\n<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keliling-1-kuadran-dengan-jari-jari-lingkarang-14-cm-itu-berapa-y-350",
            "question": "Keliling 1 kuadran dengan jari jari lingkarang 14 cm itu berapa ya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "22/7x14x14=22x2x14=44x14=616",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukanlah-keliling-lingkaran-yang-berjari-jari-7-cm-panja-689",
            "question": "Tentukanlah:     keliling lingkaran\u00a0 yang berjari - jari 7 cm.\r\npanjang jari - jari lingkaran jika keliling lingkarannya 314 cm dan \u03c0 = 3,14\r\npanjang diameter sebuah lingkaran yang kelilingnya 110 cm dengan \u03c0 = 22/7\r\nbesar sudut bdc, jika besar sudut aoc = 82 derajat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]r=7cm\\\\\nkell=2 \\pi r=2(\\frac{22}{7})(7)\\\\\nkell=44cm\\\\\\\\\nkell=314\\\\\n2 \\pi r=314\\\\\n2(3,14)r=314\\\\\nr=50cm\\\\\\\\\nkell=110\\\\\n\\pi d=110\\\\\n(\\frac{22}{7})d=110\\\\\nd=35cm[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1gaji-ayah-rp2500000jika-tiap-bulan-ayah-harus-membayar-paja-102",
            "question": "1.gaji ayah rp.2.500.000.jika tiap bulan ayah harus membayar pajak sebesar 2,5% dari gaji nya ,maka tentukanlah gaji bersih yg di terima ayah..??\\    2.hitunglah bunga tunggal\u00a0 pada modal awal Rp.550.000 dengan suku bunga 5% tiap tahun selama satu tahun 5 bulan !\r\n3.harga penjualan sebuah pesawat tv adalah Rp.552.000 jika keuntungan yg diperoleh 15%,maka tentukan harga pembeliannya..??\r\nbeserta caranya yhaa\r\nthank sblm'a",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1\u00a0.2,5/100x 2.500.000 =62.500<br>\u00a02.500.000-62.500=.........<br>3.15/100 x\u00a0552000=82.800<br>harga pembelian 552000-82800=......",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-him-penyelesaian-dari-persamaanlinear-berikut-a-4y-10-277",
            "question": "Tentukan him. penyelesaian dari persamaanlinear berikut?    a. 4y-10=14\r\nb. 7a+3= 0\r\nc. 8-4b= 6\r\nd. 24y-11=33-20y",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. 4y-10 = 14<br>\u00a0\u00a0 4y = 14+10 <br>\u00a0\u00a0  4y = 24<br>\u00a0\u00a0 y = 24\u00f74<br>\u00a0\u00a0 y = 6<br>d. 24y - 11 = 33 - 20y<br>\u00a0\u00a0  24y + 20y = 33 + 11 <br>\u00a0\u00a0  44y = 44<br>\u00a0\u00a0 y = 44\u00f744<br>\u00a0\u00a0 y = 1 <br><br>yang saya tau hanya a dan d saja..<br>maaf kalau salah, ini jawaban saya :) <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>a. 4y-10=14<br>y = 14+10 / 4 = 24 / 4 = 6<br>b. 7a+3= 0<br>a = -3/7 <br>c. 8-4b= 6<br>b = 6-8 / -4 = 1/2<br>d. 24y-11=33-20y</span><br>24y+20y = 33 + 11<br>44y = 44<br>y = 44/44 = 1<br>itu jawaban saya, semoga benar dan bermanfaat<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-menghitung-bilangan-berpangkat-dan-cara-menyederhanakan-788",
            "question": "Bagaimana menghitung bilangan berpangkat dan cara menyederhanakannya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "apa bila angkanx sama tinggal menjumlah pangkatnx<br>ex : 5\u00b2+5\u00b3 = ...<br>5\u00b2<u><em></em></u><em></em>+\u00b3 =...<br>= 5x5x5x5x5<br>5 pangkat 5<br><br>yg lainnx gtu\u00a0<br><br><br>atatan : ntuk perkalian tinggal menjumlahkan pangkatnx, pembagian tinggal ngurangi pangkatnx (apabila bilangannx sama)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-kegiatan-rallysebuah-mobil-akan-sampai-di-garis-finis-dalam-340",
            "question": "Pada kegiatan Rally,sebuah mobil akan sampai di garis finis dalam waktu 4,5 jam dengan kecepatan rata-rata 63 km/jam. Setelah 2 jam berjalan, ban mobil biru pecah sehingga terpaksa berhenti mengganti ban selama 15 menit. Berapa kecepatan mobil biru dinaikkan agar tetap sampai di finis tepat waktu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ditambah kecepatanya 7 km/jam\njadi 70 km/ jam",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbandingan-2-x-senilaidengan-y-27-dan-yx-16-tentukan-307",
            "question": "Perbandingan 2 : x senilai,dengan y : 27 dan y/x - 1/6,\u00a0tentukan nilai x dan y",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "y/x = 1/6<br>x = 6y<br><br>2/x = y/27<br>2/6y = y/27<br>6y^2 = 54<br>y^2 = 9<br>y = 3<br>x = 6y<br>\u00a0\u00a0 = 18<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>y/x = 1/6<br>x = 6y<br><br>2/x = y/27<br>2/6y = y/27<br>6y^2 = 54<br>y^2 = 9<br>y = 3<br>x = 6y<br>\u00a0\u00a0 = 18</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-seorang-ayah-berumur-28-tahun-ketika-anaknya-lahir-berapak-158",
            "question": "1.) seorang ayah berumur 28 tahun , ketika anaknya lahir. Berapakah umur anak itu ketika jumlah umur mereka 48 tahun.    2.) Diketahui jumlah dua bilangan adalah 100 dan selisihnya adalah 40. Bagaimana nilai dua bilangan tersebut dapat dinyatakan dua linear satu variabel.\r\n\u00a0tolong jawabannya pake caranya ya....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jjawaban nomer satu\u00a01.20<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-tentukan-nilai-x-jika-2x-1-2x-2-2x-3-103",
            "question": "1. tentukan nilai x , jika ( 2x +\u00a01 ) + ( 2x + 2 ) + ( 2x + \u00a03 ) + .... + ( 2x + 50 ) = 4275    2. Lina menyiapkan 40 kotak kue untuk ulang tahunnya . Kue tersebut dibawa ke kelas untuk dibagikan ke teman sekelasnya masing - masing satu . Karena ada temannya yang tidak masuk , maka ada kotak kue yg tersisa ..\u00a0\r\na . buat kalimat tertutup yg menyatakan banyaknya kue yg dibagikan dengan murid yg tidak masuk ?\r\nb . bila yang tidak masuk ada 3 orang , berapa kotak kue yang akan dibagikan ?\r\n\r\nSemua pake cara yaa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. \u00a08x + 56 + y = 4275<br>8x + y = 4275-56 = 4219<br>lalu saya tidak tahu :)<br><br>2. a.\u00a040 - x = y<br>\u00a0 \u00a0b. 40 - 3 = 37<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.((2x)\u00a0x\u00a050)\u00a0+\u00a0(1\u00a0+\u00a02\u00a0+\u00a03\u00a0+\u00a04\u00a0+\u00a0...\u00a0+\u00a050)<br>\u00a0 \u00a0100x + 1275<br>\u00a0 \u00a0100x = 4275 - 1275<br>\u00a0 \u00a0100x = 3000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x = 3000<u></u>/100<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0x = 30<br><br>2. a.40 - x = y<br>\u00a0 \u00a0\u00a0b, 40 - 3 = 37",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}